# Рефакторинг

<br/><br/>

### Объяснение в один абзац

Рефакторинг является важным мероприятием в процессе итеративной разработки. Удаление "запахов кода" (плохих методов кодирования), таких как дублированный код, длинные методы, список длинных параметров, улучшит ваш код и сделает его более понятным. Использование инструментов статического анализа поможет вам найти эти запахи кода и построить процесс вокруг рефакторинга. Добавление этих инструментов в вашу сборку CI поможет автоматизировать процесс проверки качества. Если ваш CI интегрируется с таким инструментом, как Sonar или Code Climate, сборка завершится неудачно, если он обнаружит запах кода и сообщит автору, как решить проблему. Эти инструменты статического анализа дополнят такие инструменты lint, как ESLint. Большинство инструментов для рисования будут сосредоточены на стилях кода, таких как отступы и пропущенные точки с запятой (хотя некоторые найдут запахи кода, такие как функции Long) в одном файле, в то время как инструменты статического анализа сосредоточатся на поиске запахов кода (дублирующий код, анализ сложности и т.д.), Которые находятся в отдельные файлы и несколько файлов.

<br/><br/>


### Мартин Фаулер - главный научный сотрудник ThoughtWorks

Из книги "Рефакторинг - улучшение дизайна существующего кода"

> Рефакторинг - это контролируемый метод улучшения дизайна существующей кодовой базы.

<br/><br/>

### Эван Бурхард - консультант по веб-разработке и автор

Из книги "Рефакторинг JavaScript: Превращение плохого кода в хороший код"

> Независимо от того, фреймворк или
"compiles-to-JS" язык или билиотеку вы используете, ошибки и проблемы с производительностью
всегда будут проблемой, если низкое качество вашего JavaScript плохое.

<br/><br/>

### Пример: Анализ сложных методов с помощью CodeClimate (коммерческий)

![alt text](https://github.com/i0natan/nodebestpractices/blob/master/assets/images/codeanalysis-climate-complex-methods.PNG "Complex methods analysis")

### Пример: Тенденции и история анализа кода с CodeClimate (коммерческий)

![alt text](https://github.com/i0natan/nodebestpractices/blob/master/assets/images/codeanalysis-climate-history.PNG "Code analysis history")

### Пример: Сводка анализа кода и тенденции с SonarQube (коммерческий)

![alt text](https://github.com/i0natan/nodebestpractices/blob/master/assets/images/codeanalysis-sonarqube-dashboard.PNG "Code analysis history")


<br/><br/>
